其實依家d 大學生係咪high 撚大左，畢業後以為會搵到大錢？

以為有大學生個身份，
成功就近在咫尺？
個世界就跟住你轉？
就揾到大錢？
就入職大公司有好待遇？

屌你咪撚傻啦
就算係三大
都咪撚發夢個學位幫到你
其他果d 咩恆大 鯨大就更加唔好講

但你會比較多見到港大生畢業後
身光頸靚 前途一片光明咁
係因為入到港大既學生 多數有錢仔 有錢女

依家見到d 人一味咁報 d 證書課程 , pt degree, master degree ...etc
心諗：成班傻閪黎
首先, for general搵工既話, ugrad 就夠用
你讀多幾多個 master, 作用只係cv 加多一行, 表面野黎, 根本唔重要
做野最重要係人脈 同工作經驗

其次係，有心讀書求學問
屌你，老實講
買參考書自己睇仲實際啦
真正吸收緊知識果陣，老實講就係自己拎住本書讀果陣
上Lecture 真係多鳩如

老老實實
根本所有大專院校都係一門生意
咩degree , master degree 都係賺你錢咋傻閪
其他咩hd asso 就更加係明賺你錢，賺到(笑)
你班傻仔讀完就以為自己係明日之星

咪撚 on9啦

hd/asso仔欲求不滿?

同事鯨大畢業，人工8皮一個月

利申：ibank

仲有，iPhone 咁多年都出左咁多代啦

你唔係以為ugrad 學d野夠用掛？
On9到講自己睇書都講得出，唔可以一路睇書一路讀書？
自己睇書會睇得出張證書黎？
弱智
而加依個世代，想搵份好少少既工已經要masters 啦

結論：樓主弱智

邊間會請鯨大？ 容我見識
佢老豆有deal?

無問，唔講啦，行頭細
不過佢出國讀左個masters first hon

井底？

真係井底

首先,屌臭東大鯨大嘅風氣,由4月尾至6月中會達至高峰，
因為班dse面對放榜壓力無從發洩
要搵人黎踩下定下個心
6月中後會突然水盡鵝飛
一黎怕自己會入，留條後路
二黎開始迷信，想積下口德

Dse放榜後，愁雲慘霧
班小師弟見狀都唔敢亂屌
所以由6月尾至8月
情況相若，風氣極低位橫行，如經濟衰退一樣

到9月，開學兩三禮拜，新一屆dse仔開始有壓力，想搵人踩
retake緊嘅又想有野俾佢增強信心，又踩
讀緊asso ive 跟唔上o個班/讀得唔開心o既，又踩
因此9月會有個小陽春，之後橫行，
12月至1月頭，同2月中，分別都會有個小陽春，因為有假放得閒，同考試迫近，
壓力愈來愈大，3月至4月頭會一直高位橫行

最後又到4月尾高峰
年年都如是，歲歲皆如此

股市係咁就好囉屌你

master有撚分hon 得distinction咋on9
定你個所謂同事讀左國力嗰d呃鳩人嘅"外國"u?
繼續吹啦鯨大仔

我識人dse畢業，廿皮一個月

利申：9up

新一代潮文

一睇就知假膠

下次假膠都google 下先

唔通畢業後頹廢先係傑出？

一個人係香港撈得掂既機會率
人脈佔5成
專業資格佔3成
個人能力同學問得2成

鯨大仔柒小陣啦

除左某幾個專科
其他都係睇個人能力大於讀咩架啦

本post正負評為連登非大學生與大學生比率

暫時都唔錯，連登都仲叫做有大學生

樓主無錯嘅

但連登上，8大出黎最高無上嘅自豪感係好重要

識人恆大畢業做左幾年就過千萬年薪

我就覺得唔洗搵好多既, 夠洗就得

做野最緊要人脈同工作經驗

你都岩
但社會唔係只睇e兩點囉

完

智障，咁你讀唔讀呀
有degree有得升無degree無得升
讀唔讀？

degree (+ master ) -> 100k個月
冇degree ->盡哂 50k個月

利伸 ~ 60k 個point

講埋係人都知既野 仲以為自己好醒 有人脈有際遇都好 上到某d職級 係需要讀書攞張沙紙 下屬服你又好 跟返公司規矩又好 先可以升到你上去

唔係好明你最後果段想表達啲咩野黎支持你topic

樓豬生活係低下階層學人扮了解上面tier 既人😂😂😂

can't agree more

其實咩係鯨大

急不及待想玩玩了

上面成班傻仔連U都未Grad係度亂屌
笑死人咩
未出黎做野就收下皮，你地D FF好幼稚

唔知你笑乜啦

連登應該禁止用大學生ISP開Account
成日有中學雞大學雞係度亂吠
心都煩

可以話你知，個社會就正正係剩係睇呢兩點

頭五年學歷就緊係有用啦
五年之後工作經驗已經完全大過學歷
人脈就從來都係大哂嘅

taught master就係搵錢
MPhil PhD就真係係求學問

都好睇咩科
有好多科好難自學
垃圾文社科除外

你先似係講埋係人都知既野
事實係個個都有沙紙 點解要升你
Get到重點未

唔會夠讀唔成書嗰啲黐線

佢哋冇讀大學，出來幾年投身酒店、地產、保險 嗰堆，搵到快錢開始曬命 成日會有意無意曬下貴嘢，買股票贏幾多等等永遠冇提衰嘢唔講以為佢係方展博

正評左
香港實在太多人入到大學就打飛機串串貢
對未來社會有太多幻想

駁唔到

唔知你笑乜啦

讀書既野個個目的唔同

政府工就全基本上係大學都一視同仁
升學就睇hon 話知你hku 定樹仁開大

理論上 係Ou讀到first hon個人認為會比其他u既first hon更勁

因為ou成績唔拉curve
過到3.5條線做first hon姐係你超過有一半學分係拎A 4.0

而拎A係85分以上

利申：鯨大仔

我唔讀master升唔到職
利申:醫療科

酸到

鯨大東大醫科degree勁過三大乞食科degree

樓豬酸酸的

屌你又講得幾啱
屌

揾到快錢個班係可能冇有學歷個班長遠發展得咁好
但搵到快錢如果善用唔係鳩買野
正常係可以辛苦小幾年
不過搵到快錢係好似唔少人 但背後失敗既仲多
利申 搵到快錢買左樓 但想增值自己再轉行

識人東大ou畢業 六皮一個月

見到你個post即刻lse master offer都reject埋
Ching ho ball

其實係連登仔特別on9 又話fg無20k以上唔做 心諗你乜貨色呀 仲要有班傻既陪佢地一齊癲

唔知你笑咩啦

鯨大係邊間

degree 係入職門檻
master 係升職助力
但係唔代表份份工都咁睇學歷
一間公司請唔請 升唔升你 多數都係睇表現出黎嘅態度

都未放jupas咁快開始入市

應該好少好似你咁
例如我識嗰個搵到錢唔係學實在嘢，而係買貴嘢/溝女，同聽啲咩投資講座兼學人玩股票成日share埋啲positive memes同大講股票之道嗰啲仲叫人跟佢學

潮文?

“鯨魚係咪魚吖？”
“唔係”
“咁公開大學係咪大學？”
“......”

好好笑
鯨大有無出過一個ao,eo?

香港有三大其實已經好夠
其他大學其實比大陸黎讀賺學費好過

你有冇返過工?
利申:三大grad

呢度好多未畢業嘅中學雞，大學雞
用FF出黎嘅社會經驗係度9up

明明做緊野叫人去進修個班先ON9

本身無Degree/Master 讀part time degree/Master 都合理
或者讀書考牌都正常
升Ger可能會有需要

讀無Cert嘅垃圾？不了

First hon master
你讀緊中學？

佢仲開左個「19歲人未拍過拖」既post
可能佢勁到19歲做ibank，所以有個做ibank既同事

好心做人唔好咁井底啦
淨係識8間大學？
同埋係masters 唔係master
唔知邊個井底

你19歲入ibank?

24

睇你個底就知啦
一時就19歲未溝到女
一時就老闆in人

同弱智講野浪費時間

一睇內文陣酸味出晒黎，幾時有人講過畢業搵大錢，不嬲都係屌d仆街公司出得10k就想請個萬能大學生on99，要合理人工就叫想搵大錢?

讀幾多master都冇用
除非專科

讀專科好撚過啦，都唔明點解仲有人用三大個名打飛機 再唔係屋企有屎樓收租都好過讀書

層*

比咁多錢讀咁多年書搵萬零蚊不如唔好讀
夠18歲考定個車牌同入地盤做好過
最緊要係準時收工 OT有錢

原本個version 好似係恆大

Between，pound of HSMC

下話
盛行咁巴閉？

讀master 去擴闊人脈點睇

陣冇u 讀既臭酸味酸能到😂😂

樓豬喺咪讀緊ive呀
喺人都知大學生fg人工不嬲低 但起碼吃香過啲
I大 恆管仔啦

咁要睇下有無人想識毒撚

條友已經酸到痴撚晒線
可能紙紥當真樓

或者咁講，係入場卷一張。

呢樣真
好撚多老屎忽眼高手低 諗住出少少錢就諗住請個乜都識既大學生
一係就出多1,2k 但係做到仆街